**里亞爾** （[阿拉伯語](../Page/阿拉伯語.md "wikilink"): ريال
[貨幣編號](../Page/ISO_4217.md "wikilink") :
*SAR*）是[沙烏地阿拉伯的流通](../Page/沙烏地阿拉伯.md "wikilink")[貨幣](../Page/貨幣.md "wikilink")。[輔幣單位哈拉拉](../Page/輔幣.md "wikilink")，1里亞爾=100哈拉拉。沙特里亞爾與[美元之間采取固定匯率制](../Page/美元.md "wikilink")，1美元=3.75沙特里亞爾。

## 流通中的貨幣

### 硬幣

[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Saudi_riyal_coin_set.jpg "fig:缩略图")

  - 5 哈拉拉
      - 正面：[沙特阿拉伯国徽](../Page/沙特阿拉伯国徽.md "wikilink")
      - 背面：面值、年份
  - 10 哈拉拉
      - 正面：沙特阿拉伯国徽
      - 背面：面值、年份
  - 25 哈拉拉
      - 正面：沙特阿拉伯国徽
      - 背面：面值、年份
  - 50 哈拉拉
      - 正面：沙特阿拉伯国徽
      - 背面：面值、年份
  - 100 哈拉拉
      - 正面：沙特阿拉伯国徽
      - 背面：面值、年份

### 紙幣

#### 2007年

[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Saudi_riyal_banknote_set_2007.jpg "fig:缩略图")

  - 1 里亚尔
      - 正面：7世紀的第納爾金幣、[阿卜杜拉·本·阿卜杜勒-阿齐兹·阿勒沙特](../Page/阿卜杜拉·本·阿卜杜勒-阿齐兹·阿勒沙特.md "wikilink")
      - 背面：沙特阿拉伯貨幣局總部大樓
  - 5 里亚尔
      - 正面：[拉斯坦努拉](../Page/拉斯坦努拉.md "wikilink")[煉油廠](../Page/煉油廠.md "wikilink")、阿卜杜拉·本·阿卜杜勒-阿齐兹·阿勒沙特
      - 背面：拉斯坦努拉[油輪裝貨](../Page/油輪.md "wikilink")[碼頭](../Page/碼頭.md "wikilink")、[朱拜勒港東部地區](../Page/朱拜勒.md "wikilink")
  - 10 里亚尔
      - 正面：阿卜杜拉·本·阿卜杜勒-阿齐兹·阿勒沙特
      - 背面：[利雅德的阿卜杜勒阿齊茲國王歷史中心](../Page/利雅德.md "wikilink")
  - 50 里亚尔
      - 正面：[耶路撒冷的](../Page/耶路撒冷.md "wikilink")[圆顶清真寺](../Page/圆顶清真寺.md "wikilink")、阿卜杜拉·本·阿卜杜勒-阿齐兹·阿勒沙特
      - 背面：[耶路撒冷的](../Page/耶路撒冷.md "wikilink")[阿克萨清真寺](../Page/阿克萨清真寺.md "wikilink")
  - 100 里亚尔
      - 正面：阿卜杜拉·本·阿卜杜勒-阿齐兹·阿勒沙特
      - 背面：[麥地那綠色圆顶的](../Page/麥地那.md "wikilink")[先知寺](../Page/先知寺.md "wikilink")
  - 500 里亚尔
      - 正面：[阿卜杜勒-阿齐兹·本·阿卜杜拉赫曼·本·费萨尔·阿勒沙特](../Page/阿卜杜勒-阿齐兹·本·阿卜杜拉赫曼·本·费萨尔·阿勒沙特.md "wikilink")
      - 背面：[麥加的](../Page/麥加.md "wikilink")[克爾白](../Page/克爾白.md "wikilink")

## 匯率

## 参考文献

## 外部連結

{{-}}

[Category:亚洲货币](../Category/亚洲货币.md "wikilink")
[Category:沙特阿拉伯经济](../Category/沙特阿拉伯经济.md "wikilink")